# Meuteste


Este Projeto foi Desenvolvido por Bruno Pessoa Nunes de Melo, ele consiste em calcular a quantidade necessária de litros de tinta serão necessários para pintar uma sala com quatros uma paredes com determinado número de janelas, depedendo da sua altura e largura. As regras de negócio foram adicionadas conforme foram requisitadas. 
## Ferramentas?

Node 14.19.4
Typescript v4
Angular 13.3.4



## Como Rodar 

No meu caso como estou utilizando o sistema operacional Ubuntu que é uma das extensões do linux, ao tentar instalar o projeto eu adiciono o comando 'sudo' em cada comadno

# 1º Passo
Instale o Node.js através do terminal de comando utilizando este tutorial aqui: [link do Digital Ocean](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-node-js-on-ubuntu-20-04-pt), mas para acelerar o processo vou digitar os comando principais para a instalação 


Para obter a versão mais atualizada do gerenciado de pacotes 

$ sudo apt update 

Em seguida instale o node na sua máquina 

$sudo apt install node.js

# 2º Passo: Instale o Angular CLI 

Ao instalar o node agora é preciso instalar o Angular CLI, então digite o comando: 

$ npm install -g @angular/cli

se estiver no linux, adicione o 'sudo' na frente do comando. 

#3º Passo: Instale o Typescript 

$ npm install -g typescript


## Executando o projeto

# 1º Passo: Clone o projeto

no terminal que você estiver utilizando, crie um diretório e clone o projeto 
 $ https://gitlab.com/brunopeople/MeuTeste-RDpublic

# 2º Passo: Baixe as depedências do projeto

Depois que clonar o projeto, baixe as suas depedências com o comando:

$ npm install

# 3º Passo: execute um servidor local

Para isso rode o comando: 

$ ng serve. 
